駐港 解放軍 玩東南互保？

據路透社報導，喺6月13日，駐港 解放軍 將領主動向訪港美國官員表示，反送中單嘢， 解放軍 無意介入。我相信對好多人嚟講完全估唔到，甚至我講，呢次隨時係東南互保嘅翻版，香港依家場政治風暴，因為無解放軍出兵呢個option，一直持續至林鄭月娥成個政府被KO為止，因為警察一打死人係唔會收到科。

解放軍 自保要緊

解放軍 好少主動同外國軍隊講我哋唔會鎮壓人民之類，雖然我一早由戰略合理性角度，分析 解放軍 介入係白痴之舉，但習近平唔會膠到授權下面將領，同美國人唔會做乜乜乜，咁樣你不如放棄香港治權俾番英國算吧。所以我相信解放軍駐港部隊同後面嘅人馬，驚香港一開槍經貿玩完，加上通過逃犯條例，係對解放軍自己友都唔見得有利，所以就私底下搞東南互保，呢個可能係中國解放軍歷史以嚟，第一次有將領自己同美國人拍心口，即係咁講，出兵要習近平批，但保證唔出兵可以自己嚟。呢個亦係有極左勢力躁動，東方日報出果篇社論嘅背景。

但如果駐港 解放軍 咁玩，即係習近平軍權會出事。如果習近平自己落柯打，習近平喺軍方嘅對家會玩殘佢，如果習近平無授權，即係依家解放軍嘅指揮體系，返到大清帝國末年，習近平控制唔到軍隊，一有小事就會搞出軍閥混戰，呢個情況其實係十分牙煙，呢個亦係點解西方越嚟越關心香港情況嘅原因，除咗因為香港人主動求援外，仲有一樣嘢，就係中國有可能內部出現十分嚴重嘅政治瓦解，係外面好多人睇唔到， 解放軍 駐港部隊嘅情況，令西方國家睇到，中國有可能出現瓦解，咁嘅情況下，香港嘅亂局係要外國介入，因為呢個涉及僑民安全問題。

所以如果香港宣布獨立， 解放軍 會係乜嘢立場，其實好玄妙，如果有人提出用一堆西方國家護照吸引班友投誠，你估班友會唔會，其實答案都十分之清楚。所以香港會唔會輸出到革命，香港梗係輸出到革命，因為根本中國內部情況係不堪一擊，博訊或游清源放嘅風，但現實情況原來係兩回事嚟。路透社係唔會亂放風，一定係double check過晒，所以我睇之前係有人要掩飾中共軍隊有問題嘅情況，多過嚇香港人。

專門為世柒出一次主題
今次係有道理

推

我睇到第3段先get到係世7
閱讀能力弱咗

好易睇姐
啲用字

平時一段就知...睇咗2段半

好大紀元
有冇人數過支爆左幾多鑊